# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the re.sonny.Commit package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: re.sonny.Commit\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-07-21 11:19+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2023-10-18 04:02+0000\n"
"Last-Translator: Kim Seohyun <kshjessica@ewhain.net>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/commit/commit/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.1\n"

#. TRANSLATORS: Don't translate
#: data/re.sonny.Commit.desktop:4 src/welcome.ui:9
msgid "Commit"
msgstr "커밋"

#: data/re.sonny.Commit.desktop:5 data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:10
#: src/about.js:9
msgid "Commit message editor"
msgstr "커밋 메시지 편집기"

#. TRANSLATORS: Don't translate
#: data/re.sonny.Commit.desktop:13
msgid "git;mercurial;hg;scm;gnomit;komet;comet;"
msgstr ""

#: data/re.sonny.Commit.gschema.xml:7 src/welcome.ui:36
msgid "Title maximum length (in characters)"
msgstr "제목 최대 길이 (문자)"

#: data/re.sonny.Commit.gschema.xml:13 src/welcome.ui:54
msgid "Body lines maximum length (in characters)"
msgstr "본문 최대 길이 (문자)"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:13
msgid ""
"Commit is an editor that helps you write better Git and Mercurial commit "
"messages."
msgstr "Commit은 당신이 더 나은 Git이나 Mercurial 커밋 메시지를 작성할 수 있게 하는 "
"편집기입니다."

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:17
msgid ""
"After installing make sure to launch the application and follow the "
"instructions."
msgstr "설치가 완료되면 애플리케이션을 실행하고 지시 사항을 따르십시오."

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:21
msgid ""
"Commit will pop up automatically when you make a commit in one of your "
"projects. To save your commit message, press the Commit button or the "
"<code>Ctrl+Return</code> shortcut. To abort and dismiss Commit, press the "
"Abort button or the <code>Escape</code> key."
msgstr ""
"커밋은 프로젝트 중 하나에서 커밋을 만들 때 자동으로 나타납니다. 커밋 "
"메시지를 저장하려면 커밋 버튼이나 <code>Ctrl+Return</code> 단축키를 "
"누르십시오. 커밋을 중단하고 취소하려면 중단 버튼이나 <code>Escape</code> "
"키를 누르십시오."

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:28
msgid "Features:"
msgstr "기능:"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:30
msgid "Highlights overflow of the commit title"
msgstr "커밋 제목의 내용이 넘침을 강조함"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:31 data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:119
msgid "Smart body wrapping"
msgstr "스마트 바디 랩핑"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:32
msgid "Inserts a blank line between title and body"
msgstr "제목과 본문 사이에 빈 줄을 한 칸 넣으십시오"

#. <li>Spell checking</li>
#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:34
msgid "Comments are readonly and excluded from \"Select All\""
msgstr "위의 완료되지 않은 문자열 오류는 읽기 전용이며 '모두 선택'에서 제외됨"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:35
msgid "Displays project folder and branch in window header"
msgstr "창 헤더에 프로젝트 폴더와 브랜치를 표시함"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:36
msgid "Dark mode support"
msgstr "다크 모드 지원"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:37
msgid "Keyboard navigation and shortcuts"
msgstr "키보드 탐색 및 바로 가기"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:38
msgid "Undo/Redo support"
msgstr "실행 취소/다시 실행 지원"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:39
msgid "Emoji picker"
msgstr "이모지 선택기"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:41
msgid ""
"Supports git commit, merge, tag --annotate, add --patch, rebase --interactive"
msgstr "git 커밋, 병합, 태그 --annotate, 추가 --patch, 리베이스 --interactive를 "
"지원함"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:42
msgid "Supports Mercurial commit"
msgstr "Mercurial 커밋 지원"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:43 data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:118
msgid "Auto capitalize the commit title"
msgstr "커밋 제목 자동 대문자화"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:44
msgid "Welcome window with settings and instructions"
msgstr "설정 및 안내 지시사항이 있는 환영 창"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:45
msgid "Highlight syntax for Git, Mercurial and diffs"
msgstr "Git, Mercurial 및 diffs 을 위한 구문 강조 표시"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:57
msgid "Main window"
msgstr "메인 윈도우"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:63
msgid "Emoji selector"
msgstr "이모지 선택기"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:69
msgid "Shortcuts"
msgstr "바로가기"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:75
msgid "Welcome window"
msgstr "환영창"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:81
msgid "Resize the window to disable auto formatting"
msgstr "창 크기를 조절해 자동 포맷팅 비활성화"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:89
msgid "Add a theme switcher"
msgstr "테마 변경기 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:90
msgid "Improve dark mode support"
msgstr "향상된 다크 모드 지원"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:91
msgid "Support numpad enter"
msgstr "키패드 엔터 키 지원"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:92
msgid "Add mnemonics for buttons"
msgstr "버튼에 단축키 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:93
msgid "Fix capitalization when amending"
msgstr "수정 시 대소문자 수정"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:100
msgid "Improve auto capitalization"
msgstr "자동 대문자화 개선"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:101
msgid "Add support for gitconfig and hgrc"
msgstr "gitconfig와 hgrc 지원 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:102
msgid "Support editing any file"
msgstr "임의의 파일 편집 지원"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:104
msgid "Make the primary button label dynamic (Tag, Rebase, Commit, ...)"
msgstr "주 버튼 레이블을 동적으로 만들기 (태그, 리베이스, 커밋, ...)"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:105
msgid "Use 2 spaces indentation"
msgstr "2칸 공백 들여쓰기 사용"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:106
msgid "Add menu button"
msgstr "메뉴 버튼 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:107
msgid "GNOME Platform 42"
msgstr "GNOME Platform 42"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:108 data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:120
msgid "Various fixes"
msgstr "다양한 수정"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:115
msgid "Add keyboard shortcuts for moving lines up and down"
msgstr "행을 위로 이동 및 아래로 이동하는 단축키 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:116
msgid "Highlight syntax for Git, Mercurial, and diffs"
msgstr "Git, Mercurial 및 diffs을 위한 구문 하이라이트"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:117
msgid "Add a shortcuts window"
msgstr "단축기 창 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:127
msgid "Remove spell check temporarily"
msgstr "맞춤법 검사기 임시 제거"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:128
msgid "Support undo and redo"
msgstr "실행 취소 및 다시 실행 지원"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:129
msgid "Add symbolic icon"
msgstr "상징적 아이콘 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:130
msgid "Add dark mode setting"
msgstr "다크모드 세팅 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:131
msgid "Focus the text editor"
msgstr "텍스트 편집기 포커스"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:132
msgid "Port to GTK 4 and libadwaita"
msgstr "GTK 4 와 libadwaita 로 이동"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:139
msgid "Move preferences to welcome window"
msgstr "환영 창으로 환경 설정 이동"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:140
msgid "Only highlight text overflow on commits"
msgstr "커밋의 텍스트 오버플로우만 하이라이트"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:141
msgid "New app icon"
msgstr "새로운 앱 아이콘"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:142
msgid "Remove double border"
msgstr "이중 경계 제거"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:149
msgid "Add a Preferences window"
msgstr "환경 설정 창 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:150
msgid "Set default title length hint to 50 characters"
msgstr "기본 제목 길이 힌트를 50자로 설정"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:151
msgid "Fix reading commits with special characters"
msgstr "특수 문자를 포함하는 커밋 읽기 수정"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:152
msgid "Fix git rebase not recognized"
msgstr "인식 되지 않은 git rebase 수정"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:153
msgid "Make windows bottom corners rounded"
msgstr "창의 하단 모퉁이 둥글게 만들기"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:154
msgid "Add 6px margin to editor"
msgstr "에디터에 6px 여백 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:160
msgid ""
"Action required. After updating, please launch the application and follow "
"the instructions."
msgstr "조치가 필요합니다. 업데이트 후, 애플리케이션을 실행하고 지시 사항을 "
"따르십시오."

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:165
msgid "Show a welcome window when launched from desktop"
msgstr "데스크톱에서 실행될 때 환영 창 표시"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:166
msgid "Add support for Mercurial"
msgstr "Mercurial 지원 추가"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:167
msgid "Remove filesystem permission"
msgstr "파일 시스템 권한 제거"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:173
msgid "Initial release. Forked from Gnomit 2.0."
msgstr "최초 릴리스. Gnomit 2.0에서 포크됨."

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:175
msgid "Support \"#\" in commit message"
msgstr "커밋 메시지에서 '#' 지원"

#: data/re.sonny.Commit.metainfo.xml:176
msgid "Properly recognize executable path"
msgstr "실행 가능한 경로를 올바르게 인식하기"

#. TRANSLATORS: eg. 'Translator Name <your.email@domain.com>' or 'Translator Name https://website.example'
#: src/about.js:18
msgid "translator-credits"
msgstr "번역자-크레딧"

#: src/scm.js:5 src/scm.js:6
msgid "_Commit"
msgstr ""

#: src/scm.js:7
msgid "_Merge"
msgstr ""

#: src/scm.js:8
msgid "_Tag"
msgstr ""

#: src/scm.js:9
msgid "A_dd"
msgstr ""

#: src/scm.js:10
msgid "_Rebase"
msgstr ""

#: src/scm.js:14 src/window.ui:30
msgid "_Save"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:10
msgid "Editing"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:17 src/window.ui:37
msgid "Save and confirm"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:26 src/window.ui:25
msgid "Cancel and dismiss"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:35
msgid "Open emoji chooser"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:46
msgid "Move current line up/down"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:54
msgid "Select All"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:62
msgid "Unelect All"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:69
msgid "General"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:76 src/window.ui:79
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr ""

#: src/ShortcutsWindow.ui:82
msgid "Quit"
msgstr ""

#: src/window.ui:19
msgid "_Abort"
msgstr ""

#: src/window.ui:83 src/welcome.ui:184
msgid "About Commit"
msgstr ""

#: src/welcome.ui:28
msgid "Preferences"
msgstr ""

#: src/welcome.ui:69
msgid "Git"
msgstr ""

#: src/welcome.ui:73
msgid ""
"To set Commit as default editor for Git run the following command in Terminal"
msgstr ""

#: src/welcome.ui:100 src/welcome.ui:155
msgid "Copy to Clipboard"
msgstr ""

#: src/welcome.ui:108 src/welcome.ui:163
msgid "Documentation"
msgstr ""

#: src/welcome.ui:112
msgid ""
"https://git-scm.com/book/en/v2/Customizing-Git-Git-Configuration#_core_editor"
msgstr ""

#: src/welcome.ui:123
msgid "Mercurial"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: Don't translate <tt>hgrc</tt>
#: src/welcome.ui:128
msgid ""
"To set Commit as default editor for Mercurial, set the following in your "
"<tt>hgrc</tt>"
msgstr ""

#: src/welcome.ui:167
msgid "https://www.mercurial-scm.org/wiki/editor"
msgstr "https://www.mercurial-scm.org/wiki/editor"
